無外遊感染個案激增74% 專家警告：已出現多個隱形源頭

無外遊感染個案激增74%
專家警告：已出現多個隱形源頭

有傳染病專家認為本港已出現多個隱形傳播源頭，陸續爆發二代及三代群組傳播風險相當高，期望港人再加忍耐，減少社交接觸。資料圖片

【本報訊】本港第三波武漢肺炎疫情逐漸步入社區爆發階段。本報發現，最近三日本港共113宗確診個案，當中33宗沒有外遊，較前一個三天（19宗）增加14宗或74%，近三成患者報稱沒密切接觸者。傳染病專家認為，本港已出現多個隱形傳播源頭，陸續爆發二代及三代群組傳播風險相當高，期望港人再加忍耐，減少社交接觸，政府亦應主動為全面封關前返港的人士安排檢測，若待他們發病求醫才展開追蹤，為時已晚。

記者：于健民

根據衞生防護中心資料，截至昨日為止，過去一星期確診感染武漢肺炎個案有219宗個案，其中55宗潛伏期間無外遊紀錄，另有12宗無病徵。本報統計發現，由3月19日港府要求所有抵港旅客接受14天強制檢疫，至3月21日三天內本港增加81宗個案，當中62宗有外遊紀錄，19宗沒外遊。但上周日至昨日共113宗個案，80宗有外遊紀錄，沒外遊升至33宗。

進一步分析發現，3月19日至24日共52宗沒外遊個案中，最少15宗沒有密切接觸者。其餘均牽涉群組爆發，例如愉景灣婚禮、蘭桂坊、凱莉山學校等。亦有個別個案已經出現二代傳播，如第311宗個案、居於土瓜灣鶴齡街8號的16歲女子，便在第154宗個案的父親從歐洲回港才發病；第229及第337宗個案的捷榮員工，同樣疑受外遊回港的同事（第338宗個案）感染。

倡追蹤空窗期抵港者

相關新聞：發燒青年偷走食車仔麵

中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌認為，第三波疫情發展至今，已出現多個社區隱形傳播源頭，個別更有二代傳播，原因很可能是大量港人趕在3月19日港府全面封關前返港，「當時歐洲可能未有強制檢疫、家居隔離等等，佢哋可能感染咗自己都唔知，空窗期返到香港之後，傳播咗畀屋企人，又或者周圍走，傳播咗病毒」。

許估計，沒有外遊、沒有密切接觸者的患者，不排除已經傳播病毒予身邊人，並陸續確診。他期望港人在抗疫關頭加倍忍耐，避免社交接觸。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良認為，確診數字屬滯後數據，考慮到輕微病徵患者未必馬上求醫，「其中未過14天安全期， 即3月10日至3月18日機場入境的香港人共70,961人。呢班人如果有部份、就算小部份，隨處走唔戴口罩係好危險」，港府最理想的源頭控制方法，應是向在空窗期抵港的人士，補發藍色手帶以便追蹤。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷則認為，抵港者若帶有病毒，入境後已有播毒危機，追蹤他們可能為時已晚，建議港府主動出擊，給予誘因予空窗期抵港者任何時間自行到醫院提供樣本。港府亦應要求私家醫院合作，提供檢測站予有關人士提供樣本。曾祈殷又指，過去一周本港有12名患者沒有病徵，部份人很可能帶毒一段時間才確診，假設他們潛伏期間曾到過人多密集地方用膳等，或會衍生更多隱形病人，社會成本將不斷增加。

最L衰自私撚

隱形群組

屌, 好撚驚！

攬炒手足黎

港島個邊係咪大爆發緊

屌, 係手足？ 咁有無去警署？

中環、灣仔、北角都爆

咁撚多豪宅
公屋撚反而無事

港島好撚危險

巧驚驚呀

陷家剷....我屋企200米內有5單個案.....
135 177 178 208 370

計300米範圍就有8單
245 282 367

屌你老母禁酒有撚用
coffee shop, 條街班白鬼仲係唔戴罩

原文正仆街標題黨，不如話由一宗增至兩宗，暴增100%

去警察宿舍做訪問 周圍行 去問路

一早已經有。
隻毒上年年底已經出現。
佢之前一路檢驗既都係的有病徵、有返過大陸、有接觸確診者既。
咁你一路只檢查有連線既人就只會搵到有源頭既。

之前果個警察自己吐口水驗就驗到，不過好似無講源頭。

我都唔知識幾多有傷風感冒症狀之前係咁易睇下中醫自己好返。最近一個去睇私家都無即刻叫佢檢驗。佢自己又唔想去驗。

點解唔係爆得咁厲害？因為示威已經個個戴口罩同唔出街一段時間，遊客又少左。跟著個個肯自己戴口罩。

佢係而家擴大左檢測，如果佢再測多的，包你越搵越多，越搵越有呀。

所以唔好周圍走。

咪就外遊撚散播囉

D人係咁去旅行

唔去會死

IP都唔洗

原因係
2月到3月初支那入境根本無需要戴手帶

其實宜家應該全港人留喺屋企14日

全部人唔準出街，除非經過檢疫／疫情降溫。

堅壁清野呀
仲四圍騰

ok啦，乖既會stay係屋企，仲出去既多數都係仆街，中招中d撚樣既機率高好多